【盜看世界盃】被捕21歲小網紅擁逾萬粉絲 為賺數千元面臨前途盡毀

海關首次破獲以手機Apps平台非法轉播世界盃賽事的案件，被捕的「小網紅」只有21歲，以「老公仔」的暱稱活躍於Voov手機直播平台Apps，其自我介紹寫著「NBA 英超 德甲 法甲 意甲 歐聯 歐霸盃 其他賽事」，故懷疑他早已涉嫌非法轉播過過其他球賽以吸引粉絲，他被捕前的粉絲(追隨者)總數多達1.3萬人，小網紅並累積收到49,810份禮物。若以官方「12.5個虛擬鑽石或金幣可兌換1元現金」推算，被捕小網紅至今最多也只不過能換取約4000港元收入，卻已因此面臨前途盡毀，因按《版權條例》相關侵權罪行最高可判監4年。

海關消息人士則警告，涉嫌透過此直播平台盜看過世界盃的「老公仔」的粉絲，同樣涉嫌侵犯了世界盃賽事直播權持有人(now)的版權，根據《版權法例》版權持有人若查得盜嫌盜看者的身份，其實有權就其損失作出民事索償。故海關呼籲市民切勿參與非法盜看活動，免違法被追究。

被捕小網紅至今最多也只不過能換取約4000港元收入

啲大陸雞網紅一個鐘都唔止呢個數

有閪加波同冇既分別